---
sidebar_position: 7
---

# Le suivi de la participation

La plateforme Moodle est particulièrement adaptée à des apprentissages en autonomie. **Pour l'enseignant, il existe différentes solutions pour suivre la progression des élèves dans le cours.**
## Suivre l'accès au cours

**Il est possible de vérifier la date de la dernière connexion au cours par un élève.** Cela permet d'identifier les élèves "décrocheurs", notamment dans le cas d'activité à faire en autonomie. 

![](img/suivi_participants01.jpg#printscreen#droite#colonne)

**1.** Dans la barre de menus, cliquez sur le menu **"Participants".**

**2.**	Il est possible de filtrer la consultation :
 * par **Rôle** (élèves…)
 * par le **dernier accès au cours**

**3.**	La liste des participants s'affiche : consultez les informations.
:::danger
**Selon les ENT, la messagerie Moodle n'est pas toujours activée**, pour ne pas faire de doublon avec la messagerie de l'ENT. Il faudra donc utiliser cette dernière pour contacter les élèves.
:::

## Les rapports

![](img/suivi_participants02.jpg#printscreen#droite#colonne)

**Moodle propose différents indicateurs dans l'onglet "Rapports".** Nous vous proposons une sélection des indicateurs les plus pertinents pour démarrer. 

## Participation au cours
 La Participation au cours permet de savoir si un élève a fait une activité.

![](img/suivi_participants04.jpg#printscreen)

 **1.**	Sélectionnez le module d'activité souhaité.

 **2.**	Pour faciliter le suivi des élèves uniquement, sélectionnez **"Afficher uniquement : Elèves"** et **"Afficher les actions : Affichage".**

 **3.**	Cliquez sur le bouton **"Valider".**

**4.**	Pour chaque participant, **la page affiche le nombre d'affichage du module d'activité.** Elle affiche donc les élèves qui n'ont pas consulté l'activité.

## Achèvement d'activités
![](img/suivi_participants06.jpg#printscreen#droite#colonne)

Les **rapports d'achèvement d'activités** présentent…
  * la liste des élèves inscrits.
  * l'achèvement de chacune des activités paramétrées.
